export default [
  {
    question: "¿Quien fue el primer presidente?",
    answer: "José de la Riva Agüero",
    another: [
      "Cesar Augusto",
      "José de la Riva Agüero",
      "Felipe  Santiago Salaverry",
      "Manuel Odria",
    ],
    information:
      "El 26 de febrero de 1823, los generales del ejército acantonados en las cercanías de Lima ordenaron la prisión de La Mar y obligaron al Congreso a designar como primer Presidente de la República del Perú a José de la Riva Agüero",
  },

  {
    question: "¿En que año empezo el terrorismo en peru?",
    answer: "El 18 de mayo de 1980",
    another: [
      "El 18 de mayo de 1980",
      "El 20 de junio de 2000",
      "El 28 de septiembre de 1890",
      "El 14 de febrero de 1700",
    ],
    information:
      "El conflicto se inició cuando el incipiente grupo terrorista Sendero Luminoso atacó e incendió unas urnas electorales en el poblado de Chuschi en las elecciones generales de 1980,​ posteriormente el Estado peruano declara en estado de emergencia en el departamento de Ayacucho poniéndolo bajo mando militar e iniciando",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la fecha de la independencia del Perú?",
    answer: "El 28 de julio de 1821",
    another: [
      "El 3 de obtubre de 1921",
      "El 28 de julio de 1821",
      "El 9 de mayo de 2000",
      "El 8 de julio de 1700",
    ],
    information:
      "El 28 de julio se celebra la declaratoria de independencia por Don José de San Martín, cuya acta se firmó un 15 de julio de 1821 en Lima.",
  },
  {
    question:
      "Los Chancas, pueblo que estuvo a punto de derrotar a los Incas, vivieron en lo que ahora es :",
    answer: "Apurimac",
    another: ["Apurimac", "Huaytan", "Puno", "Junín"],
    information:
      "Apurímac formaba parte del territorio de los chancas, aguerridos enemigos de los incas que lograron dominar además Ayacucho y Huancavelica. ",
  },
  {
    question: "¿En qué año llegó Cristóbal Colón al continente Americano?",
    answer: "En 1492",
    another: ["En 1790", "En 1560", "En 2000", "En 1492"],
    information:
      "Cristóbal Colón cruzó el océano Atlántico esperando llegar a Asia y descubrió un nuevo continente. Ilustración de Cristóbal Colón en su llegada a América, el 12 de octubre de 1492",
  },
  {
    question: "¿Quién fue el primer emperador romano?",
    answer: "Cesar Augusto",
    another: [
      "José de la Riva Agüero",
      "Cesar Augusto",
      "Felipe  Santiago Salaverry",
      "Manuel Odria",
    ],
    information:
      "César Augusto, también conocido como Octavio, fue el primer emperador romano, ya que con su antecesor murió la República que había gobernado Roma. Además, fue el emperador romano que más tiempo estuvo en el poder.",
  },
  {
    question: "¿Cómo se llamó el presidente más joven del Perú?",
    answer: "Felipe Santiago Salaverry",
    another: [
      "Fernando Belaúnde Terry",
      "Ollanta Humala",
      "Felipe Santiago Salaverry",
      "Martín Vizcarra",
    ],
    information:
      "Se hizo hombre en la ciudad de los virreyes, en una etapa dura, tensa, de acechanzas y cierres de puerta ante el eventual ingreso de las fuerzas realistas o patriotas. Escenario al que llegó a los 14 años con la fuerza de un rayo: a los 18 años combatió en Junín y Ayacucho, a los 26 fue revolucionario, general a los 28 y a los 29, presidente de la República. ",
  },
  {
    question:
      "¿En qué gobierno se logró la participación política de la mujer mediante el sufragio en el Perú?",
    answer: "Manuel Odria",
    another: [
      "Nicolás de Piérola",
      "Manuel Odria",
      "Alberto Fujimori",
      "Alan García",
    ],
    information:
      "En el Perú se ejerce por primera vez el voto femenino en las elecciones generales de 1956, en la que se eligieron nueve representantes mujeres: 1 senadora y 8 diputadas de diferentes circunscripciones del país. En las últimas elecciones del 2006 han sido elegidas 31 parlamentarias al Congreso.",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la moneda nacional de Perú?",
    answer: "El sol",
    another: ["Peso mexicano", "El inti", "El euro", "El sol"],
    information:
      "El Nuevo Sol se convirtió en la moneda oficial de Perú en 1991, durante el primer año del gobierno de Alberto Fujimori, quien para equilibrar la hiperinflación anunció un programa de estabilización de la economía con el propósito de reordenar la economía del país y sentar las bases para un crecimiento posterior.",
  },
  {
    question:
      "¿En qué parte de Perú se encuentran los restos de la civilización más antigua del continente?",
    answer: "Nasca",
    another: ["Caral", "Arequipa", "Iquitos", "Nasca"],
    information:
      "Los restos de la civilización mas antigua del continente se enuentra en el complejo de Caral, al norte de Lima.",
  },
];
